<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:noNamespaceSchemaLocation="schema.xsd">
        <naglowek>
            <logo>LOGO_SVG</logo>
            <web-title>Rowery.info</web-title>
            <web-subtitle>Strona o rowerach i trasach rowerowych</web-subtitle>
        </naglowek>
        <menu>
            <item>Pasek nawigacji</item>
            <item>Strona główna</item>
            <item>Wybór roweru</item>
            <item>Trasy TPK</item>
        </menu>
        <stopka>
            <tresc>Polecane strony</tresc>
            <link source="https://www.forumrowerowe.org/">forumrowerowe.org</link>
            <link source="https://roweroweporady.pl/f/">Rowerowe Porady Forum</link>
            <link source="https://forum.szajbajk.pl/">Szajbajk forum</link>
        </stopka>
        <glowna>
            <tytul>Wstęp</tytul>
            <tresc>
                <bold>Witaj na Stronie Głównej Pasjonatów Rowerów i TTPK!</bold>

                Zanurz się w fascynującym świecie jazdy na dwóch kółkach i odkryj uroki Trójmiejskiego Parku Krajobrazowego na wyjątkowych trasach rowerowych. Jesteśmy tu, by wspólnie z Tobą stworzyć niezapomniane przygody na jednym z najpiękniejszych obszarów Polski!
                
                Nasza Misja: Rowery i TTPK w Jednym Miejscu
                
                Łączymy pasję do rowerów z miłością do natury, oferując kompleksowe wsparcie w wyborze idealnego roweru do podboju Trójmiejskiego Parku Krajobrazowego. Niezależnie od tego, czy jesteś doświadczonym kolarzem czy dopiero zaczynasz swoją przygodę z pedałowaniem, u nas znajdziesz inspiracje, porady i informacje, które pomogą Ci w pełni cieszyć się każdą trasą.
                
                Co Oferujemy:
                
                Ekscytujące Trasy TTPK: Poznaj najpiękniejsze zakątki Trójmiejskiego Parku Krajobrazowego, odkrywając ukryte ścieżki i malownicze widoki. Nasze rekomendacje tras dopasowane są do różnych poziomów umiejętności i preferencji, aby każdy mógł znaleźć coś dla siebie.
                
                Porady w Wyborze Roweru: Niezdecydowany co do wyboru roweru? Nasi eksperci są tutaj, aby pomóc! Przygotowaliśmy poradniki, recenzje i testy, które ułatwią Ci podjęcie właściwej decyzji. Niezależnie od tego, czy preferujesz górskie wertepy, szosowe wyprawy czy relaksujące przejażdżki miejskim terenem – mamy rowery dla każdego.
                
                Społeczność Rowerowa: Dołącz do społeczności pasjonatów rowerów, dziel się swoimi przeżyciami, pytaj o rady i planuj wspólne wyprawy. Razem tworzymy wspólnotę, która celebrowe zdrowy tryb życia i miłość do aktywności na świeżym powietrzu.
                
                Rowerem przez TTPK - Twoja Przygoda Zaczyna Się Tutaj!
                
                Zapraszamy do odkrywania piękna Trójmiejskiego Parku Krajobrazowego na rowerze. Niech każdy zakręt będzie pretekstem do nowych odkryć, a każda trasa przyniesie niezapomniane chwile. Dołącz do naszej społeczności i zanurz się w świecie, gdzie rower staje się kluczem do nieograniczonych przygód!
            </tresc>
        </glowna>
        <wybor>
            <tytul>Wybór Typu Roweru</tytul>
            <tresc>
                <bold>Przewodnik po Różnych Kategoriach</bold>
                <lista>
                    <rower>
                        <typ>Rower górski</typ>
                        <opis>Rower górski to idealny wybór dla miłośników przygód na trudnym terenie. Jego solidna rama oraz duże opony z bieżnikiem pozwalają na skuteczne pokonywanie nierówności terenu. Charakterystyczne są także amortyzatory, zarówno z przodu, jak i z tyłu, które absorbują wstrząsy podczas jazdy po trudnych ścieżkach. Rower górski jest znany z trwałości i zdolności do radzenia sobie w ekstremalnych warunkach terenowych.</opis>
                    </rower>
                    <rower>
                        <typ>Rower miejski</typ>
                        <opis>Rower miejski został stworzony z myślą o wygodzie i funkcjonalności w miejskim otoczeniu. Jego charakterystyczną cechą jest prosta rama, umożliwiająca łatwe wsiadanie i zsiadanie. Nisko osadzona rama sprawia, że jest przyjazny dla użytkowników w różnym wieku. Dodatkowo, rowery miejskie często posiadają osłonę łańcucha, błotniki oraz bagażnik, co sprawia, że są praktyczne w codziennym użytkowaniu. Zazwyczaj wyposażone są w oświetlenie, a niekiedy także w kosz.</opis>
                    </rower>
                    <rower>
                        <typ>Rower szosowy</typ>
                        <opis>Rower szosowy to jedno z najszybszych i najbardziej efektywnych środków transportu na utwardzonych drogach. Jego lekka i aerodynamiczna rama, często z ukośnymi rurami, sprawia, że jest idealny do jazdy na długich trasach. Wąskie opony o niskim oporze toczenia umożliwiają utrzymanie wysokiej prędkości. Rower szosowy jest wyposażony w wiele biegów, co pozwala na płynne dostosowanie się do różnych warunków terenowych. To popularny wybór wśród entuzjastów kolarstwa szosowego i uczestników wyścigów.</opis>
                    </rower>
                    <rower>
                        <typ>Rower trekkingowy</typ>
                        <opis>Rower trekkingowy stanowi połączenie cech roweru miejskiego i szosowego, tworząc uniwersalne narzędzie do długodystansowych tras. Posiada lekką, a zarazem wytrzymałą ramę, umożliwiającą jazdę zarówno po utwardzonych drogach, jak i leśnych ścieżkach. Charakteryzuje się szerszymi oponami niż rower szosowy, co wpływa na komfort jazdy. Rower ten jest wyposażony w wszystko, co potrzebne do długotrwałego i zróżnicowanego pedałowania.</opis>
                    </rower>
                </lista>
            </tresc>
            <tabela>
                <row type="opisy">
                    <col name="nazwa">Rowery</col>
                    <col name="nazwa">Opisy</col>
                    <col name="nazwa">Czego szukać</col>
                </row>
                <row type="rower">
                    <col name="typ">Rower Górski</col>
                    <col name="opis">Rower przeznaczony do jazdy w terenie górskim, idealny dla miłośników przygód na szlakach terenowych.</col>
                    <col name="czego-szukac">
                        <elem>Pełne zawieszenie vs. hardtail</elem>
                        <elem>Rodzaj hamulców (tarczowe, v-brake)</elem>
                        <elem>Grubość opony i rodzaj bieżnika</elem>
                        <elem>Materiał ramy (aluminiowa, karbonowa)</elem>
                    </col>
                </row>
                <row type="rower">
                    <col name="typ">Rower Miejski</col>
                    <col name="opis">Rower dedykowany do codziennego transportu w miejskim otoczeniu, zapewniający wygodę i funkcjonalność.</col>
                    <col name="czego-szukac">
                        <elem>Geometria ramy zapewniająca wygodną pozycję</elem>
                        <elem>Funkcje miejskie, takie jak oświetlenie LED i błotniki</elem>
                        <elem>Liczba biegów i rodzaj przerzutek</elem>
                        <elem>Solidne hamulce do bezpiecznych zatrzymań</elem>
                    </col>
                </row>
                <row type="rower">
                    <col name="typ">Rower Szosowy</col>
                    <col name="opis">Rower stworzony do szybkiej jazdy po utwardzonych drogach, idealny dla entuzjastów wyścigów i rekreacyjnych tras.</col>
                    <col name="czego-szukac">
                        <elem>Lekka rama z aluminium lub karbonu</elem>
                        <elem>Aero-geometria dla zwiększenia prędkości</elem>
                        <elem>Wysokiej jakości osprzęt, takie jak przerzutki i hamulce</elem>
                        <elem>Opony o niskim oporze toczenia</elem>
                    </col>
                </row>
                <row type="rower">
                    <col name="typ">Rower Trekkingowy</col>
                    <col name="opis">Rower stworzony do szybkiej jazdy po utwardzonych drogach, idealny dla entuzjastów wyścigów i rekreacyjnych tras.</col>
                    <col name="czego-szukac">
                        <elem>Wygodna geometria ramy dla długich tras</elem>
                        <elem>System mocowania bagażu (bagażniki, sakwy)</elem>
                        <elem>Odpowiedni zakres przerzutek do pokonywania różnych terenów</elem>
                        <elem>Soelemidne hamulce do bezpiecznej jazdy w różnych warunkach</elem>
                    </col>
                </row>
            </tabela>
        </wybor>
        <trasy>
            <tytul>Trójmiejskie Trasy Parku Krajobrazowego</tytul>
            <tresc>
                <bold>O Trójmiejskim Parku Krajobrazowym</bold>
                Trójmiejski Park Krajobrazowy to obszar o powierzchni ponad 3,5 tysiąca hektarów, rozciągający się na terenie Gdańska, Gdyni i Sopotu. Jego celem jest ochrona i zachowanie naturalnego dziedzictwa oraz stworzenie warunków do aktywnego wypoczynku mieszkańców i turystów. Park ten stanowi oazę spokoju, w której można uciec od miejskiego zgiełku i cieszyć się pięknem przyrody.
                Zdjęcia Trójmiejskiego Parku Krajobrazowego
                Zapraszamy do obejrzenia naszej galerii zdjęć, które oddają urok i różnorodność Trójmiejskiego Parku Krajobrazowego. Znajdziesz tutaj malownicze widoki, zielone aleje, tajemnicze lasy oraz unikatową florę i faunę. Każde zdjęcie przeniesie Cię w inny zakątek tego niezwykłego obszaru.
            </tresc>
            <image source="image1.png"/>
            <image source="image2.png"/>
            <image source="image3.png"/>
            <image source="image4.png"/>
            <image source="image5.png"/>
            <image source="image6.png"/>
        </trasy>
        <author-tag>Jakub Cena EiT gr. 2 |198380|</author-tag>
        <rok-powstania>2023</rok-powstania>
    </root>